\documentclass{fhnw-quiz}

\fhnwNummer{3}
\fhnwTitel{Strukturierte Datentypen und Klassen}

\begin{document}

  \maketitle

  \noindent Von jetzt an dienen diese Quizfragen der Repetition von relevantem Stoff aus vergangenen Wochen.
  
  \begin{aufgabe}
    This:
    Was sind die möglichen Typen des Ausdrucks~\codeinline{this} innerhalb einer Klasse~\codeinline{T}?
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Const:
    Welche der folgenden Methodenaufrufe führen zu einem Compiler-Fehler?
    \begin{code}
struct T {
  void f1(const T& x) const {};
  void f2(      T& x) const {};
  void f3(const T& x)       {};
  void f4(      T& x)       {};
};

const T c; T v;
c.f1(v); // A
c.f2(v); // B
c.f3(v); // C
c.f4(v); // D
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Referenzen:
    Gibt folgendes Programm garantiert~\codeinline{42} aus?
    \begin{code}
int& f() {
  int x = 42;
  return x;
}

int main() {
  cout << f() << endl;
}
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Arrays:
    Welche der folgenden Anweisungen zur Erzeugung eines Arrays ist korrekt?
    \begin{code}
int* a1 = new[100] int;      // A
int& a2 = new[100] int;      // B
int* a3 = new      int[100]; // C
int& a4 = new      int[100]; // D
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Struct/Class:
    Sind folgende zwei Definitionen des Typs~\codeinline{T} äquivalent?
    \begin{code}
struct T {
  char x;
private:
  int y;
  char z;
};

class T {
  int y;
  char z;
public:
  char x;
};
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}